msgid ""
msgstr ""
"Language: ko\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"POT Version: 2.0"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Ah, so much better."
msgstr "아, 훨씬 낫네."

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "My nose feels.. itchy."
msgstr "코가... 근질거려."

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "I don't want to claw my eyes out anymore."
msgstr "눈 좀 그만 긁고 싶어."

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "AHHH CHOOOO!"
msgstr "에에에취!"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "This %s is so heavy."
msgstr "이 %s 너무 무거워."

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "This %s is too hot."
msgstr "이 %s 너무 뜨거워."

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Ahoy there, alloy!"
msgstr "합금이다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Looks scientifically apocalyptic."
msgstr "과학적으로 종말이 닥친 것처럼 보인다."

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Science says I'm safe in here."
msgstr "과학적으로 이 안에 있으면 안전하다."

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Yeesh. This is kinda creepy."
msgstr "으윽. 좀 소름 끼친다."

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "I should pick those!"
msgstr "따야겠는걸!"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "Bug coating."
msgstr "벌레 껍데기다."

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "Science says the sharp edges are good for my lungs."
msgstr "과학에 따르면 이 날카로운 것은 폐에 좋다."

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "It smells vaguely tolerable."
msgstr "애매한 냄새가 난다."

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "Lights out forever."
msgstr "불이 영원히 꺼졌어."

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "A light aflight."
msgstr "날아다니는 빛이다."

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "Out like a light."
msgstr "불이 꺼졌군."

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "Snug as a bug."
msgstr "아늑해 보인다."

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "A grass fire!"
msgstr "풀에 불났다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "It's too tough to pick with my hands."
msgstr "너무 억세서 손으로는 채집할 수 없어."

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "Looks like I got it all."
msgstr "다 가져간 것 같다."

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "Now I can't be caught off-guard."
msgstr "이제 허를 찔릴 일은 없겠어."

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "Dead-eyed."
msgstr "눈이 죽어 있다."

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "That bush is alive!"
msgstr "덤불이 살아 있잖아!"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "It's getting some shut-eye."
msgstr "자고 있네."

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "Still blinking."
msgstr "아직도 깜빡이고 있다."

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "Look! An iris bush."
msgstr "아! 홍채 덤불이다."

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "A late beetle."
msgstr "죽은 딱정벌레야."

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "Looks deranged."
msgstr "제정신이 아닌 것 같아."

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "In a slumber."
msgstr "자고 있다."

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Shear-ly delightful."
msgstr "가위가 아주 마음에 들어."

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "It totally blocks out the sun."
msgstr "햇빛을 완전히 차단한다."

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Whee!"
msgstr "이야아아!"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "I'll be careful with this carapace."
msgstr "이 갑각은 조심해서 다뤄야겠어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Ahhh. The season has turned."
msgstr "아. 계절이 바뀌었다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Evidence would suggest it's allergy season."
msgstr "알레르기의 계절이 온 듯하다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "Ah! Evidentaly, it's no longer allergy season."
msgstr "아! 이제 알레르기의 계절이 지나간 것 같다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "aH-CHOOOOOOOOOO!"
msgstr "에취이이이이이이!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "This %s really weighs me down."
msgstr "%s 때문에 무거워."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "The humid air is making this %s heavy."
msgstr "공기가 습해서 %s의 무게가 무거워졌다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Ah, refined metal. As good as any factory could produce."
msgstr "아, 정제한 금속이다. 공장에서 생산한 것만큼 질이 좋다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Wonderful! I wonder if I could make the world end sooner."
msgstr "훌륭해! 종말을 더 앞당길 수 있을지 모르겠군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "The riveting in this suit is quite sophisticated."
msgstr "꽤 정교하게 접합한 갑옷이다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Exoskeleton armor to protect my endoskeleton."
msgstr "내 내골격을 보호해 주는 외골격 갑옷이다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "A cluster of edible spring vegetables!"
msgstr "먹을 수 있는 봄 채소가 잔뜩 있다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "Wonderful! The exoskeleton of a deceased insect!"
msgstr "훌륭해! 죽은 곤충의 외골격이군!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "A large leaf nettle plant native to these parts. Also it smells funny."
msgstr "이쪽에서만 자라는 잎이 큰 쐐기풀이다. 냄새가 이상하다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "Curious. Picking these has a positive effect on my psyche."
msgstr "신기하군. 꽃을 따니 정신적으로 도움이 된다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "Cadaverous."
msgstr "생기가 전혀 없다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "The luminous oculus on this pterygota is inspiring!"
msgstr "눈이 신기하게 빛나는 유시류군!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "Evidently, its bioluminescence is dormant too."
msgstr "생체 발광도 함께 멈췄다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "It appears to be undergoing some kind of transubstantiation."
msgstr "일종의 성변화가 진행 중인 모양이다. "

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "Evidently, grass here has the same flammability qualities as at home."
msgstr "이곳의 풀도 고향에 있는 풀과 가연성이 동일하다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "The obstinacy of this grass requires something sharper than my hands."
msgstr "이 풀은 질겨서 손보다 날카로운 게 필요하다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "Previously experience suggests this will grow back."
msgstr "과거 경험으로 비추어 볼 때 다시 자랄 것이다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "A marvelously versatile instrument capable of causing incredible harm!"
msgstr "놀라울 정도로 쓸모가 많고 엄청난 피해를 입힐 수 있는 도구다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "Evidently, it didn't see that coming."
msgstr "이렇게 될 줄 예상하지 못한 것 같군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Curious. Can it see out of all of those ocular quills?"
msgstr "신기하군. 정말 저 눈 모양 깃으로 앞을 볼 수 있나?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "Perhaps I can now pluck one of its ocular quills."
msgstr "지금이라면 눈 모양 깃을 뽑을 수 있을지도 몰라."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "Theoretically, there's an intact nervous system that keeps the eye moving."
msgstr "이론적으로 온전한 신경계가 있어 계속 눈이 움직인다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH.GENERIC"
msgid "I'm experiencing the inescapable perception that I'm being watched."
msgstr "누군가 지켜보고 있다는 느낌을 떨칠 수가 없다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH.SLEEPING"
msgid "That insight that spied on me was gone."
msgstr "나를 염탐하던 그 통찰력은 사라졌다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "An occurrance of invertebrate respiratory failure."
msgstr "무척추동물의 호흡이 멈췄다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "Evidently, it acquires facial hair when it matures."
msgstr "다 자라면 수염이 생기는 듯하다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "It's respiratory structures are vibrating."
msgstr "호흡 구조가 떨리고 있다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Cutting implements constructed from raw metal."
msgstr "미가공 금속으로 만든 절단 도구다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "The circumference of this tree's trunk is unusually large."
msgstr "줄기 둘레가 비정상적으로 큰 나무다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "What a wonderfully persistent species of insect!"
msgstr "아주 끈질긴 곤충이군!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Excellent! It's the exoskeleton of a hexapod invertebrate!"
msgstr "훌륭하군! 육각류 무척추동물의 외골격이야!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Ah... A nice cool breeze."
msgstr "아... 시원하고 쾌적한 바람이다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Allergy season."
msgstr "알레르기의 계절이야."

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "Hey! I feel better!"
msgstr "오! 괜찮아진 것 같아!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "ahhh... ahhhh...ahhhhhCHOOO!"
msgstr "에... 에에... 에에에취이이이!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "Ugh. This %s is soooo muggy."
msgstr "윽. 이 %s 너무 눅눅해."

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "This %s is really warm."
msgstr "이 %s 정말 따뜻하다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Hope this is worth all the trouble."
msgstr "고생한 보람이 있었으면 좋겠는데."

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "I hate clocks."
msgstr "난 시계가 싫어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "I feel like a soda can."
msgstr "탄산음료가 된 기분이야."

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Ew. It's all creepy-crawly."
msgstr "우웩. 징그러운 벌레 같잖아."

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Food!"
msgstr "음식이다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "Probably wouldn't make a good surfboard."
msgstr "서프보드로 만들긴 어렵겠어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "Whew! Really cleans your sinuses!"
msgstr "휴! 코가 뻥 뚫리네!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "I love these."
msgstr "마음에 쏙 들어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "I wish it hadn't died."
msgstr "죽지 않았다면 좋았을 텐데."

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "I could lay down and watch them all night."
msgstr "드러누워서 밤새도록 볼 수도 있어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "Lights out!"
msgstr "소등!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "I need a sleeping bag like that."
msgstr "나한테도 저런 침낭이 필요해."

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "It'd probably be a lot of work to put it out."
msgstr "끄려면 꽤 고생해야 할 거야."

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "It's too much work to pick it with my hands."
msgstr "손으로 뜯기엔 너무 힘들어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "I deserve a nap after that."
msgstr "이만큼 했으니 낮잠을 자도 되겠어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "You could poke an eye out on this thing!"
msgstr "잘못하면 눈을 찔리겠어!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "Dang. It's dead."
msgstr "이런. 죽었어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Beautiful eyes, dude!"
msgstr "아름다운 눈인걸!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "You need to shut all your eyes to get proper shut-eye!"
msgstr "잠을 푹 자려면 눈을 전부 감아야지!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "Nature makes such pretty things."
msgstr "자연에는 저렇게 예쁜 게 많아."

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "What a cool looking bush!"
msgstr "정말 근사한 덤불이야!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "That's a bummer."
msgstr "이런."

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "Dude, you need to chill!"
msgstr "좀 진정해!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "That's it. Now just stay asleep."
msgstr "그렇지. 얌전히 잠들어 있어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "What am I supposed to do with these?"
msgstr "이걸로 뭘 할 수 있다는 거지?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "What a great tree!"
msgstr "정말 멋진 나무야!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Annoying little guys."
msgstr "성가신 녀석들이야."

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Ew. Bug skin."
msgstr "우웩. 벌레 껍질이다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Still more comfortable this way."
msgstr "이 방법이 더 편합니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "I'm bored."
msgstr "나는 지루하다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "%s is not breathable at all."
msgstr "%s는 전혀 숨을 쉴 수 없습니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "It's steel! Look at the steel I made!"
msgstr "강철이야! 내가 만든 강철을 봐!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "There's something in the air...my nose is itching."
msgstr "공기 중에 뭔가 있어... 코가 가렵다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "My nose is so much better and it's finally gone!"
msgstr "코가 훨씬 좋아져서 드디어 없어졌어요!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "Ah Choo!"
msgstr "아 추!"


#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Oh no! It's a doomsday prophecy!"
msgstr "안 돼! 멸망의 예언입니다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Nothing can hurt me with this on!"
msgstr "이것으로 아무것도 나를 해칠 수 없습니다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Are we really going to wear it?"
msgstr "정말 입어볼까요?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Miss Winona might like it, pick some."
msgstr "Miss Winona가 좋아할 것입니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "Check out the pattern on this! Warby!"
msgstr "이것에 대한 패턴을 확인하십시오! 와비!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "Ow! It got me."
msgstr "아야! 그것은 나를 얻었다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "oh! That's the kind of flower in jungle adventure stories."
msgstr "오! 그것은 정글 모험 이야기에 나오는 꽃의 종류입니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "Oh, dead."
msgstr "오, 죽었어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "Whoa, look at the light they emit!"
msgstr "와, 그들이 내뿜는 빛을 봐!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "it is sleeping."
msgstr "그것은 자고있다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "A cocoon, what could be inside?"
msgstr "누에 고치, 안에 무엇이있을 수 있습니까?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "Hey! Brush fires will destroy rainforests!"
msgstr "여기요! 산불은 열대우림을 파괴합니다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "A lush patch of grass. Must be a lot of bugs in it."
msgstr "무성한 잔디밭. 거기에 많은 버그가 있어야합니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "Collect again after a while."
msgstr "잠시 후 다시 수집하십시오."

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "A huge ax!"
msgstr "거대한 도끼!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Wow, how many eyes are there?"
msgstr "와, 눈이 몇 개야?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "Warby, we might be able to gather his feathers while he's asleep."
msgstr "와비, 자는 동안 깃털을 모을 수 있을지도 몰라."

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "method is valid."
msgstr "방법이 유효합니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "This bird can't fly, but turns into a bush!"
msgstr "이 새는 날지 못하지만 덤불로 변합니다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "Oh, dead."
msgstr "오, 죽었어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "Wow, look how active they are!"
msgstr "와우, 그들이 얼마나 활동적인지 보세요!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "it's sleeping,"
msgstr "자고있다,"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Gardener's little helper."
msgstr "정원사의 작은 도우미."

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "Such a big tree, even werebeaver can't eat it all."
msgstr "이렇게 큰 나무, 심지어 비버도 다 먹을 수 없습니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Hey! Got you!"
msgstr "여기요! 잡았다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Let's put it away, it might be useful."
msgstr "유용할 수 있습니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Ha, feeling better."
msgstr "하, 기분이 좋아졌다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "Wearing %s is a shame."
msgstr "%s를 착용하는 것은 부끄러운 일입니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "This terrible weather... I really shouldn't be wearing %s."
msgstr "이 지독한 날씨... %s를 입지 말았어야 했어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Strong refined metal."
msgstr "강한 세련된 금속."

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Don't these plants do anything else but pollinate all over the place?"
msgstr "이 식물들은 아무 일도 하지 않고 모든 곳에서 수분을 합니까?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "Whoops! it is finally over!"
msgstr "이런! 드디어 끝났다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "Ah Choo!"
msgstr "아 추!"


#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Keeping track of their movements...very clever idea."
msgstr "그들의 움직임을 추적하는 것...아주 영리한 생각입니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "I still prefer magic."
msgstr "나는 여전히 마술을 선호합니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "It doesn't smell that great, but there's no time to dwell on that much."
msgstr "냄새가 그렇게 좋지는 않지만 그렇게 많이 생각할 시간이 없습니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "I should pick some and go back to eat."
msgstr "몇 개 골라서 다시 먹으러 가야겠어요."

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "I don't understand what's the point of this?"
msgstr "이게 무슨의미인지 이해가 안되네요?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "This keeps us breathing smoothly."
msgstr "이것은 우리가 원활하게 호흡할 수 있도록 해줍니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "Why am I wasting time staring at it?"
msgstr "내가 왜 그걸 쳐다보느라 시간을 낭비하고 있지?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "Maybe that's for the best."
msgstr "그게 최선일 수도 있습니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "I still like them the way they are now."
msgstr "나는 여전히 그들이 지금 있는 그대로를 좋아한다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "Sleep well now."
msgstr "이제 잘 자."

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "We'd better get out of here before it breaks out of its cocoon."
msgstr "고치에서 깨어나기 전에 여기서 나가는 게 좋겠어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "This is not good."
msgstr "이것은 좋지 않습니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "Grasses this tough are indeed uncommon."
msgstr "이렇게 질긴 풀은 정말 흔하지 않습니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "Over time, it will grow back."
msgstr "시간이 지나면 다시 자랄 것입니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "I'm not planning on murdering grove of trees."
msgstr "나는 나무 숲을 죽일 계획이 아닙니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "See no evil!"
msgstr "악을 보지 마십시오!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "Shouldn't it be looking at me?"
msgstr "나를 쳐다보는 것 아닌가?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "It's hard to see."
msgstr "보기가 어렵습니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "What a clever disguise."
msgstr "얼마나 영리한 변장인가."

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "There is one less pest in the world."
msgstr "세계에서 해충이 하나 줄었습니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "vermin! go away!"
msgstr "해충! 저리 가요!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "Huh, I can take a breath."
msgstr "허허, 숨을 쉴 수 있습니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "I won't waste my time on this."
msgstr "나는 이것에 시간을 낭비하지 않을 것입니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "Thankfully it doesn't completely block the sun."
msgstr "고맙게도 그것은 태양을 완전히 차단하지 않습니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "I remember it biting."
msgstr "물었던 기억이 납니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Evil, exudes a strange smell."
msgstr "악, 이상한 냄새가 난다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Ah, I feel better now."
msgstr "아, 이제 좀 살겠네."

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Ugh! My allergies!"
msgstr "윽! 알레르기가!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "I think... my nose has cleared!"
msgstr "코가... 뻥 뚫린 것 같아!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "Atchoum!"
msgstr "에취!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "Mon dieu! This %s is humid."
msgstr "세상에나! 이 %s 꽤 축축하네."

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "Whew. This %s is hot."
msgstr "휴. 이 %s 꽤 덥네."

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Metal cooked to perfection."
msgstr "금속을 완벽하게 요리했군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Like the knobs on a stove, it must be turned just right."
msgstr "레인지 손잡이처럼 오른쪽으로만 돌려야 해."

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Like an armor made of tin cans."
msgstr "깡통으로 만든 갑옷 같아."

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "It still smells of bug."
msgstr "아직도 벌레 냄새가 나."

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "I should snatch those up."
msgstr "저걸 거둬야겠어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "Completely inedible."
msgstr "전혀 못 먹어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "Great for clearing the sinuses!"
msgstr "코가 뻥 뚫리게 하지!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "Edible?"
msgstr "먹을 수 있나?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "Such a shame. And not even edible."
msgstr "아까워라. 심지어 먹지도 못해."

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "Light the way, mon amie."
msgstr "앞장서, 친구."

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "May your dreams be full of light."
msgstr "빛으로 가득한 꿈을 꾸기를."

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "It's wrapped itself like a cabbage roll."
msgstr "양배추말이처럼 몸을 돌돌 말았어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "Smells like a cookout!"
msgstr "야외에서 요리하는 것 같은 냄새가 나!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "Too long to cut with my hands."
msgstr "손으로 자르기엔 너무 길어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "It will have to grow back."
msgstr "다시 자라야 해."

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "I dislike fighting."
msgstr "나는 싸움이 싫어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "A pointless death."
msgstr "의미 없는 죽음이야."

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Those feathers would make a nice table centerpiece."
msgstr "저 깃털을 테이블 중앙에 장식하면 멋지겠어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "Those eyes are unnerving."
msgstr "저 눈 때문에 불안해."

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "It's quite soft."
msgstr "꽤 부드러워."

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "It's a bright blue bush."
msgstr "밝은 파란색 덤불이다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "A shame. Not even edible."
msgstr "아까워라. 심지어 먹지도 못해."

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "It is like me when I am hungry."
msgstr "배고플 때의 나 같아."

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "What a curious way to sleep!"
msgstr "잠 한번 특이하게 자네!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Good for cutting hedges and grass."
msgstr "생울타리나 풀을 자르기 좋아."

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "What a marvel."
msgstr "참으로 경이로워."

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Shoo! Go away!"
msgstr "훠이! 저리 가!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "The crust of a bug."
msgstr "벌레의 껍질이야."

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "The haze has lifted."
msgstr "안개가 걷혔다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Mine nostrils chafe with itchiness!"
msgstr "콧속이 근질거린다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "The smoke has cleared!"
msgstr "연기가 사라졌다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "aaAAAH...cho!"
msgstr "에에에... 취!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "This %s is crushing my spirit."
msgstr "%s 때문에 정신이 으스러지는 것 같군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "This %s burns like Sol."
msgstr "이 %s, 태양신처럼 뜨겁구나."

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "A metal worthy of the Sons of Ivaldi."
msgstr "이발디의 아들에게 걸맞은 금속이군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "It controls Ragnarok!"
msgstr "라그나로크를 조종하잖아!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Armor worthy of my deeds."
msgstr "내 공적에 어울리는 갑옷이군!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Armor made from the skin of my enemy."
msgstr "적의 가죽으로 만든 갑옷이군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Useless vegetation!"
msgstr "쓸모없는 식물이군!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "The feeble armor of the bug."
msgstr "벌레의 미약한 갑옷이다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "Its smell has vanquish mine sinuses."
msgstr "콧속까지 격파하는 냄새군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "A blossom most lovely."
msgstr "제일 예쁜 꽃이군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "Alas, it is dead."
msgstr "아아, 죽었군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "Fly free, small friend."
msgstr "자유롭게 날렴, 작은 친구."

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "A slumber consumes it."
msgstr "잠에 취했군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "It has armored itself for sleep."
msgstr "자려고 단단히 무장했군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "It burns!"
msgstr "불에 탄다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "Surely it is the grass of Jotunheim!"
msgstr "요툰하임의 풀이 분명하군!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "I have defeated it!"
msgstr "쓰러뜨렸다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "Tis no spear, yet is still valorous!"
msgstr "창은 아니지만 용맹해 보이는걸!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "Even in death its eyes stare into my soul."
msgstr "죽어서까지 내 영혼을 응시하는군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "It has the eyes of Odin."
msgstr "오딘의 눈을 지녔군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "I cannot tell if it is awake or sleep."
msgstr "깬 건지 자는 건지 모르겠군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "A priceless beauty."
msgstr "값을 따질 수 없이 아름답군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "Do you think you can hide from me?"
msgstr "나한테서 숨을 수 있을 것 같나?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "It has died in battle."
msgstr "전사했군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "Evil beast. You have met your match!"
msgstr "사악한 짐승아. 적수 만난 줄 알아라!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "Slumber consumes it!"
msgstr "잠에 취했군!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "A weapon for use against a mighty hedge!"
msgstr "거대한 생울타리에 맞서는 무기군!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "Surely I stand before Yggdrasil!"
msgstr "위그드라실 앞에 서 있는 게 확실하군!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "A pest upon this land!"
msgstr "이 땅의 해충이다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "The skin of my enemy."
msgstr "적의 가죽이군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Ah! That feels better."
msgstr "아! 훨씬 낫군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Ugh. Allergies."
msgstr "윽. 이놈의 알레르기."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "Ah... I can breathe again."
msgstr "아... 이제 숨 좀 쉬겠어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "ah...CHOOOO!"
msgstr "에... 취이이이!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "This %s is too much."
msgstr "이 %s 너무 심하군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "This %s is hotter than I like."
msgstr "이 %s 생각보다 더 뜨겁군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Durable."
msgstr "내구성이 뛰어나지."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "I do like this..."
msgstr "마음에 들어..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Not very pliant but it does the job."
msgstr "유연하진 않지만 쓸 만은 하니까."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "This is not a good look."
msgstr "보기 좋진 않군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Food. Just growing out of the ground."
msgstr "음식이야. 막 땅 밖으로 자랐군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "We all have our defenses."
msgstr "다들 보호 도구가 있기 마련이지."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "Useful."
msgstr "유용하군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "It's no rose."
msgstr "장미가 아니야."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "Lights out."
msgstr "떠났군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "Disgusting, but helpful."
msgstr "역겹지만 도움이 되지."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "That light is rather too lethargic."
msgstr "빛이 너무 무기력하군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "Ah, metamorphosis..."
msgstr "아, 변태 중이야..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "Well, there you have it."
msgstr "이렇게 되어 버렸군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "Oh, joyous occasion. I've found grass."
msgstr "아, 경사 났군. 풀을 찾았어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "I don't require any more grass, thank you."
msgstr "풀은 더 이상 필요하지 않아."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "A blade as sharp as my wit."
msgstr "내 재치처럼 날카로운 날이군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "It's beauty has been snuffed out forever."
msgstr "아름다운 모습도 이젠 끝이야."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "What a regal-looking beast."
msgstr "저렇게 위엄 있는 짐승이 있다니."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "It is eye-dol."
msgstr "눈이 눈에 띄는군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "What finery."
msgstr "정말 화려하군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "I've my suspicions about that bush."
msgstr "어쩐지 수상한 덤불이야."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "The grim reaper has been here."
msgstr "사신이 이곳에 왔다 갔군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "What is he all worked up about?"
msgstr "뭐 때문에 저렇게 흥분했지?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "A noisy sleeper."
msgstr "시끄럽게도 자는군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Aren't there gardeners for this sort of thing?"
msgstr "이런 건 정원사가 하는 일 아닌가?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "This tree is unusually large."
msgstr "비정상적으로 큰 나무군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Interminable pests."
msgstr "끝이 없는 해충이군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Ugh."
msgstr "윽."

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Whew! Not so hot anymore."
msgstr "휴! 이제 그다지 덥지 않다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Sniff. Sniff. We must have allergies."
msgstr "훌쩍훌쩍. 알레르기가 생긴 것 같다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "Wow! I think our allergies are gone!"
msgstr "와! 알레르기가 사라졌다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "a...choooOOOOOOO!"
msgstr "에... 에취!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "Ugh. We're really baking in this %s."
msgstr "윽, %s 안은 푹푹 찌네."

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "Wow! This %s is making us hot."
msgstr "우와! %s 때문에 너무 덥군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Gosh. That's a lot of metal."
msgstr "우와, 금속이 아주 많다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "It's like a puzzle!"
msgstr "퍼즐 같다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Sir Webber at your service!"
msgstr "웨버 경, 인사드립니다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "For when we need protection."
msgstr "보호가 필요할 때 쓰인다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "We should pick those."
msgstr "수확해야 한다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "Hope no one's missing that."
msgstr "다들 보면 좋을 텐데."

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "These nettles smell really strong."
msgstr "쐐기풀은 냄새가 아주 강하다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "This flower is neat!"
msgstr "이 꽃은 정말 멋지다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "Oh no! It died!"
msgstr "안 돼! 죽어 버렸다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "Nice little buggy bug."
msgstr "착한 벌레 친구다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "Lights out."
msgstr "불이 꺼졌다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "That looks cozy."
msgstr "포근해 보인다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "Fire!"
msgstr "발사!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "It's taller than we are!"
msgstr "우리 키보다 크다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "It's been picked."
msgstr "이미 다 땄다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "Swoosh!"
msgstr "휙!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "I think it's dead."
msgstr "아무래도 죽었겠지."

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "You've got more eyes than we do!"
msgstr "우리보다도 눈이 많이 달렸다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "Now I can get a good look at its beautiful feathers."
msgstr "이제 아름다운 깃털을 제대로 감상할 수 있다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "It's pretty."
msgstr "예뻐."

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "Neat. A weird bush!"
msgstr "특이하고 멋진 덤불이다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "Well, that's unfortunate."
msgstr "이런, 안타깝구나."

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "That guy's got a lot of energy!"
msgstr "에너지가 넘치는 친구다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "Haha! A bug with a mustache!"
msgstr "하하! 콧수염이 난 벌레야!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "It's for chores like trimming hedges or cutting grass."
msgstr "생울타리를 다듬거나 잔디를 깎을 때 사용한다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "It's probably super old."
msgstr "아주 오래되었을 것이다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Those bugs are annoying."
msgstr "짜증 나는 벌레다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "It's the outer part of those bugs."
msgstr "벌레 껍데기다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "The heat has lifted but my heart has not."
msgstr "더위는 깨어났지만 내 마음은 깨어나지 않았어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Ugh. Even my sinuses are suffering."
msgstr "윽, 코까지 괴로워."

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "My sinuses are clear, but suffering continues."
msgstr "코는 뚫렸지만, 고통은 계속되지."

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "achoo! achoo! sniff."
msgstr "에취! 에취! 훌쩍."

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "This %s is heavier in the heat."
msgstr "이 %s, 더우면 더 무거워져."

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "This %s is too hot. It weighs on my soul."
msgstr "이 %s 너무 뜨거워. 영혼을 짓누르고 있어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Cold and hard, like my existence."
msgstr "마치 내 삶처럼 차갑고 단단하구나."

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Clockwork for the end of times."
msgstr "시간의 종말을 가리키는 시계야."

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Like a metal coffin that keeps me alive."
msgstr "나를 살리는 금속 관이야."

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Something died so that this armor may exist."
msgstr "이 갑옷을 만들려고 뭔가가 죽었어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "I should rip those out of the ground."
msgstr "땅에서 캐내야겠어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "This shell is poor protection from life's horrors."
msgstr "이 껍질도 삶의 공포를 막아주지는 못해."

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "I suppose these will cure blocked sinuses."
msgstr "코막힘을 치료할 수 있어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "It, too, will wither and die one day."
msgstr "이 또한 언젠가 말라 죽을 거야."

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "Its light hath been extinguished forever."
msgstr "빛이 영원히 꺼졌구나."

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "A small light in a dark world."
msgstr "어두운 세상을 비추는 작은 빛이야."

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "Having dark dreams, no doubt."
msgstr "틀림없이 어둠에 잠긴 꿈을 꾸겠지."

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "If I could climb into a cocoon I would never emerge."
msgstr "고치에 들어갈 수만 있다면 절대 나오지 않을 텐데."

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "Death comes to everything."
msgstr "죽음은 누구에게나 찾아오지."

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "Alas, I'm too weak to pick it."
msgstr "아아, 채집하기에 난 너무 쇠약해."

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "All things end."
msgstr "모든 것에는 끝이 있지."

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "A terrible weapon for a terrible world."
msgstr "끔찍한 세상의 끔찍한 무기야."

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "Beautiful death."
msgstr "아름다운 죽음이야."

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Many eyes witness many horrors in life."
msgstr "수많은 눈이 인생의 수많은 공포를 목격하고 있어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "Alas, only a momentary reprieve from life."
msgstr "아아, 삶에서 잠시 도망쳤구나."

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "I spy, with my little eye..."
msgstr "내 눈에 보이는 것을 맞춰 볼래?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "Just a bush..."
msgstr "평범한 덤불이야."

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "Lifeless."
msgstr "생명이 다했어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "As rabid as death itself."
msgstr "죽음처럼 맹렬해."

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "Sleep is not a permanent escape from life."
msgstr "잔다고 해서 삶에서 영원히 도망칠 수는 없어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Can it shear my heart?"
msgstr "이걸로 내 마음을 다듬을 수 있을까?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "Ancient, and full of life."
msgstr "고대의 물건이야. 생명으로 가득해."

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Its sole existence is to annoy me."
msgstr "날 귀찮게 하려고 존재하는 생물이야."

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Bits of bug carcass."
msgstr "벌레 시체 조각이야."

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Whew. I forgot what it felt like to breathe."
msgstr "휴, 숨을 쉬는 느낌이 어떤지 잊어버렸어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Allergiesch. What allergiesch?"
msgstr "알레르기다. 무슨 알레르기지?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "My face stopped leaking. Allergy season must be over."
msgstr "이제 얼굴에서 물이 안 나오네. 알레르기 계절이 끝났나 보군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "AchooOO!"
msgstr "에취이이!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "This %s is suffocating."
msgstr "이 %s 숨 막혀."

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "This %s is just too hot!"
msgstr "이 %s 너무 뜨거워!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Heavy metal made heavier."
msgstr "더 무거운 중금속이야."

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "If only I could turn time back to before I crashed here."
msgstr "이리 들어오기 전으로 시간을 돌릴 수만 있다면."

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Oof. It's heavier than ballast."
msgstr "윽, 무게추보다 무거운걸?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "If only it had those bug wings."
msgstr "벌레 날개만 있었어도."

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "That looks like food! Let's hope it tastes like food."
msgstr "겉보기에는 음식 같은데! 맛도 음식 같기를!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "I'm going to need more of these."
msgstr "이게 더 필요해."

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "Smells like relief."
msgstr "증상이 가라앉는 냄새가 나."

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "You can never have too many flowers. Or projectiles."
msgstr "꽃은 아무리 많아도 부족하지. 발사체도 마찬가지야."

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "I guess it can't fly me out of here now."
msgstr "저 날개로는 날 바깥세상으로 데려다주지는 못하겠군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "A flyer and a glower. My new best friend."
msgstr "날 수도 있고, 빛도 나네. 가장 친한 친구가 되겠어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "Wake up and glow for me!"
msgstr "일어나서 빛을 내줘!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "Aww... It's wrapped up all nice and cozy."
msgstr "저런... 포근하게 싸매고 있네."

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "All those bugs have nowhere to hide now."
msgstr "이제 저 많은 벌레들이 숨을 곳이 사라졌어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "Tall grass like that is going to need a machete."
msgstr "이렇게 키가 큰 풀은 마체테가 필요해."

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "It'll be overgrown in no time."
msgstr "금세 무성해질 거야."

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "The must-have multi-tool for adventurers."
msgstr "모험가에게 꼭 필요한 다목적 도구야."

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "I promise, I will go on without you!"
msgstr "네가 없더라도 모험을 계속하겠어!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Has the eyesight for flying but not the wings for it."
msgstr "시력은 비행에 적합하지만, 날개는 그렇지 않아."

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "Maybe I can just pluck out one of those feathers..."
msgstr "깃털을 하나만 뽑으면 어떨까..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "Normally I don't mind feathers, but this one keeps staring at me."
msgstr "보통 깃털은 신경 안 쓰는데, 이건 날 자꾸 쳐다보네."

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "Something's hiding in there."
msgstr "안에 뭔가 숨어 있군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "Not too sorry about that."
msgstr "별로 미안하지는 않아."

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "Probably just agitated because it can't fly well."
msgstr "잘 날지 못해서 불안해할 뿐이야."

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "Quite the snorer."
msgstr "코를 꽤 고는군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Time to do some yard work."
msgstr "정원을 가꿔 볼까?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "That's a big tree."
msgstr "거대한 나무군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Aggravating bugs! A complete waste of wings."
msgstr "성가신 벌레군! 날개가 아깝네."

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Light enough to fire out the Pew-matic."
msgstr "자동 발사 뿔에서 발사하기에 충분할 만큼 가벼워."

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Ah... that breeze is nice."
msgstr "아아... 바람이 기분 좋네."

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Sniff sniff. Must be hayfever season."
msgstr "훌쩍훌쩍. 건초열 계절인가 보네."

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "Ahh... Finally I can breathe."
msgstr "아아... 이제야 숨을 쉴 수 있군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "Ahh... CHOOOOOOOOO!"
msgstr "에에... 취이이이이!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "This %s is unbearable."
msgstr "이 %s 참을 수가 없군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "This %s makes it too hot."
msgstr "이 %s 너무 뜨거워."

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Iron that has gone through metallic bonding."
msgstr "철이 금속 결합을 이뤘군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Ah. Quite a complex form of clockwork."
msgstr "흠, 상당히 복잡한 시계 장치로군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "What era is this design from?"
msgstr "어느 시대 디자인이지?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Armour made from bug exoskeleton."
msgstr "곤충의 외골격으로 만든 갑옷이야."

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Asparagus. Otherwise known as sparrow grass."
msgstr "아스파라거스군. 참새풀이라고도 하지."

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "The exoskeleton of an arthropod."
msgstr "절지동물의 외골격이로군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "These are quite good for the sinuses."
msgstr "비강에 이롭겠어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "Floral cross-pollination produces some fascinating specimens."
msgstr "여러 종의 꽃을 교배하면 매혹적인 혼종이 발생하지."

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "Its existence has reached an end."
msgstr "생명력이 다했구나."

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "A bioluminescent insecta."
msgstr "발광 생물체군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "Curious. Its bioluminescence requires wakefulness."
msgstr "흥미롭군. 발광하려면 깨어 있어야 한다니."

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "Fascinating! It has moved on to the chrysalis stage."
msgstr "흥미로운데! 번데기 단계로 넘어갔어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "Illuminating!"
msgstr "빛난다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "I need an implement for that."
msgstr "그러려면 도구가 필요해."

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "That required not insignificant effort."
msgstr "적지 않은 노력이 필요했어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "It is a cruel and versatile weapon."
msgstr "잔혹하고 쓸모 많은 무기로군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "Lifeless."
msgstr "생명이 다했군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "A strangely mutated Pavo Cristatus."
msgstr "꿩과 인도공작의 돌연변이야."

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "It's ocular plumage appears not to need sleep."
msgstr "깃털에 달린 눈은 잘 필요가 없어 보이는걸."

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "Feather of the male Pavo Cristatus."
msgstr "수컷 인도공작의 깃털이다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "I have questions about that bush."
msgstr "저 덤불에 관해 궁금한 점이 있어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "Expired."
msgstr "생명이 다했어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "Certainly not a species I know of!"
msgstr "내가 아는 종은 아닌걸!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "Dormant."
msgstr "수면 중이야."

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "A useful tool for horticultural purposes."
msgstr "원예 할 때 유용한 도구로군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "Certainly from an old growth tree."
msgstr "늙은 나무로 만든 게 틀림없어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "A Coleoptera. And an annoying one at that."
msgstr "딱정벌레목 동물이군. 그중에서도 성가신 종이야."

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "The exoskeleton of a Coleoptera."
msgstr "딱정벌레목 동물의 외골격이군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "WILBA HAS'T COOLED"
msgstr "윌바가 시원해졌도다"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_DEHUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_DEHUMID.2"
msgid "AHH. WILBA 'TIS BETTER"
msgstr "아아, 윌바가 조아졌도다"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "SN--ORT. WILBA IS'T STUFFY"
msgstr "킁킁, 윌바 코가 막혔도다"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "SNIFFS. WILBA NOSE IS'T NAUGHT STUFFY NO MORES!"
msgstr "훌쩍, 윌바 코 인제 안 막혔도다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "SNORT, 'NEEZE, A-CHOOEY!"
msgstr "킁킁, 훌쩍, 에취!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "WILBA AM TOO MUCH I' THE HEAT"
msgstr "윌바 더위 너무 많노라"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "THE AIR 'TIS FULL OF HEAT"
msgstr "공기 너무 뜨겁도다"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "IS'T BLOCK O' HARD METALS"
msgstr "무거운 금속 덩어리로다"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "TIME AND THE HOUR RUNS THROUGH IT"
msgstr "시간과 세월이 흐르노라"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "TO TAKE ARMS"
msgstr "출전하노라"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "ADVENTURE CLOTHES FROM ANNOYING BUGS"
msgstr "성가신 벌레로 만든 모험용 옷이로다"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "HATH A FUNNY HAT"
msgstr "재미있는 모자로구나"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "YON BUGGY ARMOR"
msgstr "벌레 갑옷이로다"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "DOST UNSTUFF'DED MINE SNOUTS"
msgstr "윌바 코가 뻥 뚫렸도다"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "MANY COLOR'D FLOWERS FOR WILBA"
msgstr "윌바가 조아하는 색색깔 꽃이 있도다"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "'TIS SQUISH'DED"
msgstr "으깨졌도다"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "IS'T A BUG O' GLOWY BUTT"
msgstr "엉덩이가 반짝거리는 벌레로다"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "O GENTLE SLEEP!"
msgstr "코 자는구나!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "WRAPP'DED IN A BUGGY BLANKET"
msgstr "벌레 이불을 덮었도다"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "FWOOSH'DING"
msgstr "지글지글하노라"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "AS LONG AS THE DAY IS MERRY"
msgstr "끝업시 길도다"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "THE LONG AND SHORT OF IT"
msgstr "길었던 거시 짧아졌도다"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "WILBA SHALL SLICE AND CHOP!"
msgstr "윌바 베고 자른다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "IS'T EYES LOOKED IS'T LAST"
msgstr "눈알들이 최후를 맞이했도다"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "WHAT A ROGUE AND PEASANT SLAVE AM EYE-BIRD!"
msgstr "비천한 눈알 새로구나!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "O GENTLE SLEEP!"
msgstr "코 자는구나!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "IS'T A BIRD THING O' PRETTY"
msgstr "예쁜 것드리 달린 새로다"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "'TIS NAUGHT A BUSH"
msgstr "덤불이 아니로다"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "IN YON UNDISCOVER'D COUNTRY"
msgstr "미지의 나라로 떠났노라"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "FULL OF SOUND AND FURY"
msgstr "분노의 굉음이 가득하도다"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "O GENTLE SLEEPIES"
msgstr "코 자는구나"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "FOR THE CUTTINGS OF THE SHRUBS"
msgstr "관목을 자를 때 쓰노라"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "'TIS STRONG TREE"
msgstr "튼튼한 나무로다"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "GO AWAY BUGS"
msgstr "벌레야, 저리 가거라"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "WILBA BEAT ANNOYING BUGS"
msgstr "윌바 성가신 벌레 물리쳤노라"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Ahh...it's cooled down."
msgstr "아아... 시원해졌어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "My sinuses are burning."
msgstr "콧속이 화끈거려."

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "Sniff! I feel better now!"
msgstr "킁킁! 이제 좀 살겠네!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "Achoo!!"
msgstr "에취!!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "It's burning hot. But not in a good way."
msgstr "아주 뜨겁군. 좋지 않은 쪽으로."

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "It's too hot."
msgstr "너무 뜨거운걸."

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Fire makes everything better."
msgstr "불은 무엇이든 더 맛있게 만들거든."

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Looks ominous. I like it."
msgstr "불길하군. 마음에 드는걸."

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "I feel like a tin can."
msgstr "깡통이 된 기분이야."

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "This feels gross. I hope it works."
msgstr "역겨운걸. 효과는 있었으면 좋겠는걸."

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Haha! Found you!"
msgstr "하하! 찾았는걸!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "Bug skin."
msgstr "벌레 껍질이다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "It smells funny."
msgstr "냄새가 요상하네."

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "It's kinda ugly. But it burns."
msgstr "좀 못생겼지만, 불에 타긴 해."

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "Squashed."
msgstr "으깨졌는걸."

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "Looks slimy."
msgstr "미끌미끌한걸."

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "(Psst... you're gross.)"
msgstr "(저기 있잖아... 너 징그러워.)"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "Doing a bad job of hiding from me."
msgstr "그다지 잘 숨지 못하는걸."

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "I win."
msgstr "내가 이겼어"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "This grass is tough!"
msgstr "풀이 질긴걸!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "Not tough enough!"
msgstr "별로 질기지 않은걸!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "Weapons are only good if they're twice your size."
msgstr "무기는 내 몸집의 두 배는 돼야 쓸모가 있지."

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "Very dead."
msgstr "죽었군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Jeepers peepers!"
msgstr "깜짝이야!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "I wonder what burning feathers smell like."
msgstr "깃털을 태우면 어떤 냄새가 날까?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "Fancy feathers."
msgstr "근사한 깃털인걸."

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "A bush. I think."
msgstr "덤불이야. 내 생각에는."

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "Looks dead to me."
msgstr "죽은 것 같은걸."

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "What're you so mad about?"
msgstr "왜 그렇게 화가 났어?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "I should draw a mustache on its mustache while it sleeps."
msgstr "자는 동안 수염 위에 수염을 그려야지."

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Not as good as fire, but I guess it has its uses."
msgstr "불보다는 못하지만, 나름대로 쓸모가 있겠지."

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "That's a big ol' tree."
msgstr "거대한 나무군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Stand still so I can burn you."
msgstr "태워줄 테니 가만히 있어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Ew."
msgstr "우웩인걸."

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "This is much more comfortable."
msgstr "이것은 훨씬 더 편안합니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "%s is not breathable at all."
msgstr "%s는 전혀 숨을 쉴 수 없습니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "This %s is so boring that I can't breathe."
msgstr "이 %s는 너무 지루해서 숨을 쉴 수 없습니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Proper processing makes it better."
msgstr "적절한 처리를 하면 더 좋아집니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "My nose is itchy..."
msgstr "코가 간지럽다..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "Huh, finally comfortable."
msgstr "헉, 드디어 편하다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "Ah chirp!"
msgstr "아 짹짹!"


#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "A fairly complex set of instrumentation."
msgstr "상당히 복잡한 계측 세트."

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Bulky, but surprisingly well-protected."
msgstr "부피가 크지만 놀랍도록 잘 보호되어 있습니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Not very comfortable, just let it go."
msgstr "그다지 편하지 않습니다. 그냥 놔두세요."

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Wholesome green vegetables."
msgstr "건강에 좋은 녹색 채소."

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "I don't know what this can be used for."
msgstr "이것이 무엇에 사용될 수 있는지 모르겠습니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "Keep your breath flowing and refresh your mind."
msgstr "숨을 쉬고 마음을 상쾌하게하십시오."

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "I have never seen such flowers."
msgstr "나는 그런 꽃을 본 적이 없다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "It's broken."
msgstr "고장났어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "Flying spotlights."
msgstr "플라잉 스포트라이트."

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "It's time for maintenance."
msgstr "정비가 필요한 시점입니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "Change is happening."
msgstr "변화가 일어나고 있습니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "A Grass fire!"
msgstr "잔디 불!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "That's some... very tall grass."
msgstr "그건 좀... 아주 키가 큰 풀입니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "All work is done."
msgstr "모든 작업이 완료되었습니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "More suited to combat than to work."
msgstr "일하는 것보다 전투에 더 적합합니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Always be vigilant."
msgstr "항상 조심하십시오."

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "It let down its guard."
msgstr "그것은 경비를 실망 시켰습니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "It's still looking at me."
msgstr "여전히 나를 바라보고 있다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "A vigilant bush, how strange!"
msgstr "경계하는 덤불, 얼마나 이상한가!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "Ah, it stopped."
msgstr "아, 멈췄다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "What are you all excited about?"
msgstr "다들 뭔데 흥분해?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "Calm down!"
msgstr "진정하다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Shears for gardening."
msgstr "원예용 가위."

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "It stretches to the end of my field of vision."
msgstr "그것은 내 시야의 끝까지 뻗어 있습니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Once you've dealt with bedbugs, weevils aren't so bad."
msgstr "당신이 빈대를 다룬 적이 있다면 바구미는 아무것도 아닙니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "It can be regarded as clean."
msgstr "깨끗하다고 ​​할 수 있습니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Ha! Wolfgang beat the heat!"
msgstr "하! 볼프강 더위 이겨냈다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Allergies strong like Wolfgang!"
msgstr "알레르기 볼프강처럼 힘세다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "Ha! Wolfgang beat allergies!"
msgstr "하! 볼프강 알레르기 이겨냈다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "Achoo! Excuse Wolfgang."
msgstr "에취! 볼프강 실례한다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "Wolfgang don't like %s in this heat."
msgstr "볼프강 더워서 %s 싫다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "Is too muggy."
msgstr "너무 눅눅하다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Fire make it strong like Wolfgang."
msgstr "불이 닿으면 볼프강처럼 힘세진다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Is clock of scary things."
msgstr "무서운 것들의 시계다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "No one beat Wolfgang now!"
msgstr "이제 아무도 볼프강 쓰러뜨리지 못한다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Wolfgang win!"
msgstr "볼프강 이겼다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Haha. Is like tiny vegetable hats."
msgstr "하하. 작은 채소 모자 같다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "Icky bug pieces."
msgstr "기분 나쁜 벌레 조각이다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "Is good for clearing nose."
msgstr "코를 뚫을 때 좋다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "Little smelly flower."
msgstr "냄새가 고약한 꼬마 꽃이다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "Light bug is lights out."
msgstr "빛나는 벌레 불이 꺼졌다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "Is light bug."
msgstr "빛나는 벌레다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "Light bug is dark."
msgstr "빛나는 벌레 어두워졌다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "Bug look cozy."
msgstr "벌레 포근해 보인다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "Wolfgang is not doing that!"
msgstr "볼프강 짓이 아니다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "Very sturdy grass."
msgstr "아주 튼튼한 풀이다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "Wolfgang is mightiest!"
msgstr "볼프강이 제일 힘세다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "Sword is for weak no-muscle men."
msgstr "검은 근육 없는 사람이나 쓰는 거다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "Is blink-blink no more."
msgstr "더는 깜빡깜빡하지 않는다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Funny blink-blink bird!"
msgstr "재미난 깜빡깜빡 새다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "Is sleep, but eyes still blink-blink."
msgstr "새는 자는데 눈이 계속 깜빡깜빡한다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "Is blink-blink bird feather."
msgstr "깜빡깜빡 새 깃털이다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "Is just bush."
msgstr "그냥 덤불이다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "Is stomped."
msgstr "으깨졌다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "Wolfgang will stomp bad beetle!"
msgstr "볼프강이 나쁜 딱정벌레 으깬다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "Hehe. Is funny mustache."
msgstr "헤헤. 웃긴 콧수염이다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Is for cutting plant things."
msgstr "식물을 자를 때 쓴다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "Mightiest tree!"
msgstr "아주 힘센 나무다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Pesky bug. Leave Wolfgang alone!"
msgstr "성가신 벌레다. 볼프강 놔둬!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Is pesky bug skin."
msgstr "성가신 벌레 껍데기다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "That feels better."
msgstr "훨씬 낫네."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "You have allergies like me, Lucy?"
msgstr "너도 나처럼 알레르기가 있니, 루시?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "Ah! Clean air again."
msgstr "아! 공기가 깨끗해졌네."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "Achoo! Excuse me. Sorry."
msgstr "에취! 실례. 미안해."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "It's blazing with this %s."
msgstr "이 %s 뜨겁잖아."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "Whew! this %s is hot, eh?"
msgstr "휴! 이 %s 꽤 덥네, 그치?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "It's like a block of wood made out of metal."
msgstr "금속으로 만든 나무 덩어리네."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Looks like it's the end of days."
msgstr "세상의 종말이 온 것 같잖아."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Feel a little funny in this."
msgstr "이거 입으면 좀 바보 같잖아."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Nice use of bug carcasses."
msgstr "벌레 시체를 훌륭하게 활용했네."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "They're like little trees to chop down."
msgstr "작은 나무 같이 생겨서 베고 싶잖아."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "It's got some heft to it."
msgstr "유용하겠는데."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "It has a smell to it."
msgstr "독특한 냄새가 나잖아."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "It's a pretty lil' thing."
msgstr "예쁘잖아."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "Dead."
msgstr "죽었다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "Thanks for lightin' the way, buddy."
msgstr "길을 밝혀 줘서 고마워, 친구."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "A well-deserved nap."
msgstr "낮잠을 잘 만해."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "That looks comfy, eh?"
msgstr "편해 보이네, 그치?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "It caught fire."
msgstr "불이 붙었는걸."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "Don't worry your head aboot this one, Lucy."
msgstr "걱정하지 마, 루시."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "Got all I could."
msgstr "가질 수 있는 건 전부 가져갔잖아."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "Well, it's no axe."
msgstr "흠, 도끼만 못한걸."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "It's a goner."
msgstr "가버렸군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Filthy animal!"
msgstr "추잡한 동물이잖아!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "Catching forty winks."
msgstr "40개의 눈이 감겨 있잖아."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "It has a foul bird stench."
msgstr "새 냄새가 고약하잖아."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "There's a wretched bird nearby. I feel it."
msgstr "지독한 새가 근처에 있네. 나는 느껴져."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "For the best."
msgstr "이게 최선이야."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "Seems mighty angry."
msgstr "화가 많이 났잖아."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "Let sleeping bugs lie, I say."
msgstr "자는 벌레는 건드리지 말라던걸."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Don't get jealous, Lucy."
msgstr "질투하지 말렴, 루시."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "That's a real beaut."
msgstr "완전 멋지잖아."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Worse than black flies."
msgstr "파리매보다도 끔찍하잖아."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "That'll teach 'em!"
msgstr "따끔한 맛을 봐라!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Ah! Th'air be cool again."
msgstr "아! 공기가 다시 시원해졌다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Me nose be itchier than a sliver in me pegleg."
msgstr "의족 안에 있는 은화보다 코가 더 간지럽다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "Ah! Th'air be clear again!"
msgstr "아! 공기가 다시 깨끗해졌다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "Ahh-pheww!!"
msgstr "으에취이!!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "Arrgh! It be hot!"
msgstr "아르르! 뜨겁다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "This %s is makin' me sweat me britches."
msgstr "이 %s 때문에 바지에 땀 찬다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Ahoy, alloy!"
msgstr "합금이다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Tha time be nigh!"
msgstr "시간이 거의 다 됐다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Not good fer swimmin' in."
msgstr "헤엄을 칠 때는 좋지 않다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Aye. Finery made o' bug skin."
msgstr "이야. 벌레 껍질로 만든 근사한 옷이다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Tiny masts growin' from the ground."
msgstr "땅에서 자라는 작은 돛대다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "A harden'd hull."
msgstr "딱딱한 외피다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "Cleans tha' nose as good as sea air."
msgstr "바다 공기만큼 코를 깨끗하게 한다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "Ol'Woodlegs na'got use fer'it."
msgstr "우드렉스에겐 필요 없다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "Tells no tales."
msgstr "말이 없다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "A fly'o'glow!"
msgstr "빛나는 날벌레다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "Becalm'd."
msgstr "잠잠해졌다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "'e be sleepin' it off."
msgstr "숙취로 자고 있다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "'Tis ablaze!"
msgstr "불타고 있다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "As tall'as th'sky."
msgstr "하늘만큼 높다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "Plunder'd."
msgstr "약탈됐다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "T'ain't no cutlass."
msgstr "커틀라스가 아니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "It tells no tales."
msgstr "아무 말이 없다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Arr, them eyes need patches!"
msgstr "아르르, 눈에 안대가 필요하다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "She be grabbin' some shuteye."
msgstr "눈을 붙이고 있다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "Feather'o'glimmer."
msgstr "희미하게 빛나는 깃털이다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "'Tis unsettlin' t'b'sure."
msgstr "상당히 불안하다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "Aye, 'tis fer'tha best."
msgstr "이게 최선이다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "Ornery buggie."
msgstr "성질 고약한 벌레다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "Thar she blows!"
msgstr "터진다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "A cutlass fer tha'bushes."
msgstr "덤불을 베는 커틀라스다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "Vessel i'th'makin'."
msgstr "도관이 자라는 중이다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "'ave at ye landlubbers!"
msgstr "각오해라, 육지 것들아!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Longcoat made o' them pesky bugs."
msgstr "성가신 벌레를 감싸는 껍데기다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Cooler now"
msgstr "시원해졌어"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Happy time is coming!"
msgstr "즐거운 시간이 다가와!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "Oh. Happy time gone"
msgstr "아. 즐거운 시간이 끝났어"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "Hiccup!"
msgstr "딸꾹!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "%s is heavy"
msgstr "%s 무거워"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "%s too hot"
msgstr "%s 너무 뜨거워"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Bar of Clink Rock"
msgstr "쨍그랑 돌 막대야"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Tic Tock"
msgstr "똑딱똑딱"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Clink Rock clothes"
msgstr "쨍그랑 돌 옷이야"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Bzzter clothes"
msgstr "앵앵이 옷이야"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Hello there!"
msgstr "거기 안녕!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "Bzzter clothes"
msgstr "앵앵이 옷이야"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "(sniiiiiff)"
msgstr "(크으응)"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "Dirt made a friend"
msgstr "흙에게 친구가 생겼어"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "(sob)"
msgstr "(흑흑)"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "Bzzter with bright peepers"
msgstr "눈알이 빛나는 앵앵이야"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "No light"
msgstr "빛이 없어"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "Changing"
msgstr "변신 중이야"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "No!!"
msgstr "안 돼!!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "You're so tall!"
msgstr "너 정말 크구나!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "Keep growing!"
msgstr "계속 자라렴!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "Twirly Tail Fight Stick"
msgstr "꼬불 꼬리 전투 막대기야"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "Oh dear"
msgstr "저런"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Gubble Gubble Tweeter"
msgstr "골골 짹짹이야"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "Sleeping?"
msgstr "자나?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "Gubble Gubble Tweeter clothes"
msgstr "골골 짹짹이 옷이야"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "Looking good!"
msgstr "좋아 보여!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "Too bad"
msgstr "안됐어"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "Why so mad, Bzzter?"
msgstr "왜 그렇게 화가 났니, 앵앵아?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "Let it sleep"
msgstr "자게 놔두자"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "For hair cuts"
msgstr "머리카락을 자를 때 써"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "Big friend?"
msgstr "큰 친구?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Wee Bzzter"
msgstr "작은 앵앵이야"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Crunchy"
msgstr "바삭바삭해"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Freedom, this is me!"
msgstr "자유, 이것이 나다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "I can't stand %s anymore!"
msgstr "더 이상 %s을(를) 참을 수 없습니다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "Take off %s."
msgstr "%s를 이륙하세요."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Oops, so much pollen, it's going to be uncomfortable."
msgstr "아, 꽃가루가 너무 많아서 불편할 것 같아요."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "The pollen is gone. finally."
msgstr "꽃가루가 사라졌습니다. 마지막으로."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "(breathing) Ah chirp! Ahhhhhh!"
msgstr "(숨) 아 짹짹! 아아아!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Magic on such a large scale, man, this is going to be fun."
msgstr "이렇게 큰 규모의 마법, 정말 재미있을 겁니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "What a horrible torture."
msgstr "정말 끔찍한 고문입니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "I'm getting goosebumps."
msgstr "소름이 돋는다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "A spear that grows out of the earth."
msgstr "땅에서 자라는 창."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "The shell of those guys."
msgstr "그 녀석들의 껍데기."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "Just smelling it blows my nose."
msgstr "냄새만 맡아도 코가 찡합니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "There is a wild beauty."
msgstr "야생의 아름다움이 있습니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "sorry."
msgstr "죄송합니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "Shiny little guy."
msgstr "빛나는 작은 녀석."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "Have a good dream."
msgstr "좋은 꿈꿔."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "What will become of it?"
msgstr "어떻게 될까요?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "Oops, it's burning."
msgstr "앗, 불타고 있습니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "Solid tall grass, really nice."
msgstr "단단한 키 큰 잔디, 정말 좋습니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "Gone, all gone."
msgstr "사라졌다, 모두 사라졌다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "What a vicious weapon."
msgstr "정말 사악한 무기입니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "You must have seen a lot, right?"
msgstr "많이 보셨겠죠?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "Huh, let's close our eyes and take a break?"
msgstr "허, 눈을 감고 쉬자?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "Feather of a small peacock."
msgstr "작은 공작의 깃털."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "Well, this trick can't fool me."
msgstr "글쎄, 이 트릭은 날 속일 수 없어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "it's a pity."
msgstr "불쌍해."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "Really energetic, do you want to dance?"
msgstr "정말 에너제틱해요, 춤출래요?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "Then intermission."
msgstr "그런 다음 휴식."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Click, click, leaves fall."
msgstr "클릭, 클릭, 낙엽이 떨어집니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "Blot out the sun."
msgstr "태양을 차단하십시오."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "don't bite me!"
msgstr "날 물지 마!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "What remains of their armor."
msgstr "그들의 갑옷에 남아있는 것."

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Huh, cool off."
msgstr "허, 진정해."

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "%s is hot!"
msgstr "%s는 뜨겁습니다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "I don't want to wear %s anymore!"
msgstr "더 이상 %s을(를) 착용하고 싶지 않습니다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "The stone became harder."
msgstr "돌이 더 단단해졌습니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Gullah. The gills are so uncomfortable..."
msgstr "굴라. 아가미 너무 불편해..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "oh! The gills are finally comfortable!"
msgstr "오! 마침내 아가미가 편안해졌습니다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "Heh-hoo, ha-choo! ! !"
msgstr "후후, 하츄! ! !"


#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Stuff form bad story!"
msgstr "물건 양식 나쁜 이야기!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Sturdy, but heavy."
msgstr "튼튼하지만 무겁습니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Nice and comfortable armor."
msgstr "멋지고 편안한 갑옷."

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Green stick stick, smells good."
msgstr "그린 스틱 스틱, 좋은 냄새."

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "Tough hide."
msgstr "힘든 숨기기."

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "It into my nose!"
msgstr "내 코에!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "A slightly prettier plant is still ugly."
msgstr "약간 더 예쁜 식물은 여전히 ​​못생겼습니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "died."
msgstr "사망 한."

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "How do they glow?"
msgstr "그들은 어떻게 빛날까요?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "sleeping."
msgstr "자고 있는."

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "The little bug wrapped itself up."
msgstr "작은 벌레가 몸을 감쌌습니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "Fire! Is fire!"
msgstr "불! 불이다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "Greer... can't move."
msgstr "그리어... 움직일 수 없어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "It has been cut clean."
msgstr "깔끔하게 잘렸습니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "Strange weapon used by Pigfolk."
msgstr "Pigfolk가 사용하는 이상한 무기."

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Big weird bird."
msgstr "큰 이상한 새."

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "The big monster fell asleep?"
msgstr "큰 괴물이 잠들었습니까?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "There are big monster eyes on it."
msgstr "거기에는 커다란 괴물의 눈이 있습니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "Pretty feather bush."
msgstr "예쁜 깃털 덤불."

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "died."
msgstr "사망 한."

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "The little bug is going crazy!"
msgstr "작은 벌레가 미쳐가고 있어요!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "The little bug was quiet."
msgstr "작은 벌레는 조용했습니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Shape the plants."
msgstr "식물을 모양을 만드십시오."

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "A huge tree."
msgstr "거대한 나무."

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "go away go away!"
msgstr "가버려 가!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "hard shell."
msgstr "단단한 껍질."

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "HUMIDEX HAS LOWERED TO ACCEPTABLE LEVELS"
msgstr "불쾌 지수가 허용 가능한 수준으로 낮아짐"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "ERROR. ENVIRONMENTAL DETRITUS CLOGGING NASAL UNIT"
msgstr "오류. 환경 폐기물이 비강 장치를 막음"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "DETRITUS HAS CLEARED FROM ENVIRONMENT"
msgstr "주변 환경에서 폐기물이 제거됨"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "COMMENCE NASAL UNIT CLEARING: AH-CHOO!"
msgstr "비강 장치 세척 시작: 에-취!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "IT IS HOT"
msgstr "뜨거움"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "HUMIDEX REACHING LEVELS GREATER THAN 40"
msgstr "불쾌 지수가 40보다 높은 수준에 도달함"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "PRECIOUS METAL"
msgstr "귀중한 금속"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "MY ANCIENT BRETHREN"
msgstr "본좌의 고대 형제"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "ROBOT SKIN ARMOR"
msgstr "로봇 피부 갑옷"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "BIOLOGICAL COMPUTER CASING"
msgstr "생물학적 컴퓨터 케이스"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "SMALL TREES OF ENERGY"
msgstr "작은 에너지 나무"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "INFERIOR ORGANIC BODY PLATING"
msgstr "열등한 유기체 장갑"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "I CAN USE THIS TO SERVICE MY OLFACTORY UNIT"
msgstr "후각 장치 정비 시 사용 가능함"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "I HATE IT"
msgstr "기분 나쁨"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "IT HAS BEEN TURNED OFF"
msgstr "전원이 꺼짐"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "IT IS RELEASING PHOTONS"
msgstr "광자를 방출함"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "REGENERATING PHOTONS"
msgstr "광자 재생 중"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "UNDERGOING UPGRADE"
msgstr "업그레이드 중"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "GROUND PARTS ON FIRE"
msgstr "지면 부분이 불에 탐"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "TOWERING GROUND PARTS"
msgstr "매우 높은 지면 부분"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "GROUND PARTS PREVIOUSLY ACQUIRED"
msgstr "지면 부분을 이미 획득함"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "AN EVIL KILLING IMPLEMENT"
msgstr "악을 처단하는 도구"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "NONFUNCTIONING"
msgstr "기능 불가 상태"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "EXCESSIVE OCULAR MODULES ARE INEFFICIENT"
msgstr "과도한 안구 모듈은 비효율적임"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "IDLING"
msgstr "유휴 상태"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "IT HAS BEEN SEPARATED FROM ITS BIRD"
msgstr "새로부터 분리되었음"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "GROUND PART"
msgstr "지면 부분"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "TERMINATED"
msgstr "말소됨"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "YOU HAVE EXCESSIVE FACIAL HAIR"
msgstr "안면의 체모가 지나치게 많음"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "REGENERATING TERROR"
msgstr "공포 재생 중"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "I WILL DEFEAT SOME VEGETATION WITH THIS!"
msgstr "이걸로 식물을 물리칠 것임!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "IT IS LARGE AND MADE OF WOOD"
msgstr "거대하고 나무로 만들어짐"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "BIOLOGICAL FLESHSACK VIRUS"
msgstr "생물학적 고기주머니 바이러스"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "THEY HAVE BEEN DEBUGGED"
msgstr "디버깅함"

#. STRINGS.NAMES.ALLOY
msgctxt "STRINGS.NAMES.ALLOY"
msgid "Alloy"
msgstr "합금"

#. STRINGS.NAMES.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.NAMES.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Aporkalypse Calendar"
msgstr "돼재앙 달력"

#. STRINGS.NAMES.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.NAMES.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Tin Suit"
msgstr "주석 갑옷"

#. STRINGS.NAMES.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.NAMES.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Weevole Mantle"
msgstr "바구미쥐 갑옷"

#. STRINGS.NAMES.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.NAMES.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Asparagus"
msgstr "아스파라거스"

#. STRINGS.NAMES.CHITIN
msgctxt "STRINGS.NAMES.CHITIN"
msgid "Chitin"
msgstr "키틴"

#. STRINGS.NAMES.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.NAMES.CUTNETTLE"
msgid "Nettle"
msgstr "쐐기풀"

#. STRINGS.NAMES.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.NAMES.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "Exotic Flower"
msgstr "이국적인 꽃"

#. STRINGS.NAMES.GLOWFLY
msgctxt "STRINGS.NAMES.GLOWFLY"
msgid "Glowfly"
msgstr "반딧불이"

#. STRINGS.NAMES.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.NAMES.GLOWFLY_COCOON"
msgid "Glowfly Cocoon"
msgstr "반딧불이 고치"

#. STRINGS.NAMES.GRASS_TALL
msgctxt "STRINGS.NAMES.GRASS_TALL"
msgid "Tall Grass"
msgstr "키가 큰 풀"

#. STRINGS.NAMES.HALBERD
msgctxt "STRINGS.NAMES.HALBERD"
msgid "Halberd"
msgstr "미늘창"

#. STRINGS.NAMES.PEAGAWK
msgctxt "STRINGS.NAMES.PEAGAWK"
msgid "Peagawk"
msgstr "얼빠진 공작새"

#. STRINGS.NAMES.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.NAMES.PEAGAWKFEATHER"
msgid "Peagawk Plume"
msgstr "얼빠진 공작새 깃털"

#. STRINGS.NAMES.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.NAMES.PEAGAWK_BUSH"
msgid "Blinkbush"
msgstr "윙크 덤불"

#. STRINGS.NAMES.RABID_BEETLE
msgctxt "STRINGS.NAMES.RABID_BEETLE"
msgid "Rabid Beetle"
msgstr "미친 딱정벌레"

#. STRINGS.NAMES.SHEARS
msgctxt "STRINGS.NAMES.SHEARS"
msgid "Shears"
msgstr "전지가위"

#. STRINGS.NAMES.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.NAMES.TREE_PILLAR"
msgid "Great Leafy Stalk"
msgstr "무성한 거대 줄기"

#. STRINGS.NAMES.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.NAMES.WEEVOLE"
msgid "Weevole"
msgstr "바구미쥐"

#. STRINGS.NAMES.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.NAMES.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Weevole Carapace"
msgstr "바구미쥐 껍질"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Strong and sturdy."
msgstr "강하고 튼튼하다."

#. STRINGS.RECIPE_DESC.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Kinda gross, but surprisingly strong."
msgstr "징그럽지만, 놀랍도록 튼튼하다."

#. STRINGS.RECIPE_DESC.HALBERD
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.HALBERD"
msgid "Pointy and hurty."
msgstr "뾰족하고 고통스럽다."

#. STRINGS.RECIPE_DESC.SHEARS
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.SHEARS"
msgid "Cut your way into adventure."
msgstr "모험으로 향하는 길을 베어나가자."

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.ASPARAGUS
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.ASPARAGUS"
msgid "Asparagus"
msgstr "아스파라거스"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.ASPARAGUS_REGROWTH
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.ASPARAGUS_REGROWTH"
msgid "Asparagus"
msgstr "아스파라거스"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.DEEP_JUNGLE_FERN_NOISE
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.DEEP_JUNGLE_FERN_NOISE"
msgid "Jungle Floor Ferns"
msgstr "정글 바닥 양치식물"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.FOG
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.FOG"
msgid "Fog"
msgstr "안개"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.GLOWFLYCYCLE
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.GLOWFLYCYCLE"
msgid "Glowfly Cycle"
msgstr "반딧불이 사이클"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.GLOWFLY_SETTING
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.GLOWFLY_SETTING"
msgid "Glowfly"
msgstr "반딧불이"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.GRASS_TALL
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.GRASS_TALL"
msgid "Tall Grass"
msgstr "키가 큰 풀"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.GRASS_TALL_PATCH
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.GRASS_TALL_PATCH"
msgid "Infected Tall Grass"
msgstr "감염된 큰 풀"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.HAYFEVER"
msgid "Hayfever"
msgstr "건초열"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.HUMID
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.HUMID"
msgid "Humid"
msgstr "습함"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.JUNGLE_BORDER_VINE
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.JUNGLE_BORDER_VINE"
msgid "Jungle Canopy Vines"
msgstr "정글 캐노피 덩굴"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.LUSH
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.LUSH"
msgid "Lush"
msgstr "무성함"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.PEAGAWK_SETTING
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.PEAGAWK_SETTING"
msgid "Peagawk"
msgstr "얼빠진 공작새"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.PEAGAWK_SPAWNER
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.PEAGAWK_SPAWNER"
msgid "Peagawk"
msgstr "얼빠진 공작새"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.PL_CLOCKTYPE
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.PL_CLOCKTYPE"
msgid "Clock Type"
msgstr "클록 유형"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.PORKLAND_SEASON_START
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.PORKLAND_SEASON_START"
msgid "Porkland Starting Season"
msgstr "Porkland 시작 계절"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.TEMPERATE
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.TEMPERATE"
msgid "Temperate"
msgstr "온화함"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.WEEVOLE_SETTING
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.WEEVOLE_SETTING"
msgid "Weevole"
msgstr "바구미쥐"

#. STRINGS.UI.SANDBOXMENU.CHOOSEWORLD
msgctxt "STRINGS.UI.SANDBOXMENU.CHOOSEWORLD"
msgid "Choose World"
msgstr "세계를 선택하십시오"

#. STRINGS.UI.SANDBOXMENU.CLOCKTYPE_DEFAULT
msgctxt "STRINGS.UI.SANDBOXMENU.CLOCKTYPE_DEFAULT"
msgid "Default"
msgstr "기본값"

#. STRINGS.UI.SANDBOXMENU.CLOCKTYPE_PORKLAND
msgctxt "STRINGS.UI.SANDBOXMENU.CLOCKTYPE_PORKLAND"
msgid "Plateau"
msgstr "고원"

#. STRINGS.UI.SANDBOXMENU.HUMID
msgctxt "STRINGS.UI.SANDBOXMENU.HUMID"
msgid "Humid"
msgstr "습함"

#. STRINGS.UI.SANDBOXMENU.LOCATIONTABNAME.PORKLAND
msgctxt "STRINGS.UI.SANDBOXMENU.LOCATIONTABNAME.PORKLAND"
msgid "Porkland"
msgstr "Porkland"

#. STRINGS.UI.SANDBOXMENU.LUSH
msgctxt "STRINGS.UI.SANDBOXMENU.LUSH"
msgid "Lush"
msgstr "무성함"

#. STRINGS.UI.SANDBOXMENU.PORKLAND_DEFAULT
msgctxt "STRINGS.UI.SANDBOXMENU.PORKLAND_DEFAULT"
msgid "Temperate"
msgstr "온화함"

#. STRINGS.UI.SANDBOXMENU.TEMPERATE
msgctxt "STRINGS.UI.SANDBOXMENU.TEMPERATE"
msgid "Temperate"
msgstr "온화함"

#. STRINGS.UI.SERVERLISTINGSCREEN.SEASONS.APORKALYPSE
msgctxt "STRINGS.UI.SERVERLISTINGSCREEN.SEASONS.APORKALYPSE"
msgid "Aporkalypse"
msgstr "아포칼립스"

#. STRINGS.UI.SERVERLISTINGSCREEN.SEASONS.HUMID
msgctxt "STRINGS.UI.SERVERLISTINGSCREEN.SEASONS.HUMID"
msgid "Humid"
msgstr "습함"

#. STRINGS.UI.SERVERLISTINGSCREEN.SEASONS.LUSH
msgctxt "STRINGS.UI.SERVERLISTINGSCREEN.SEASONS.LUSH"
msgid "Lush"
msgstr "무성함"

#. STRINGS.UI.SERVERLISTINGSCREEN.SEASONS.TEMPERATE
msgctxt "STRINGS.UI.SERVERLISTINGSCREEN.SEASONS.TEMPERATE"
msgid "Temperate"
msgstr "온화함"
